田北辰:八達通難分辨消費券有否花在交通費

政府選出包括八達通等4個電子支付平台協助發放5000元的電子消費券。實政圓桌議員田北辰表示，電子消費券不能用在交通費上，若市民選擇以八達通提取電子消費券，八達通公司難以分辨消費券款項花那些範疇上。

田北辰稱，八達通公司曾提出，如發現市民在領取首期消費券後有較大的交通消費，會在派發第二期消費券時有所謂的懲罰機制，但他表示已向八達通公司提出反對。

原來係咁

八達通公司曾提出，如發現市民在領取首期消費券後有較大的交通消費，會在派發第二期消費券時有所謂的懲罰機制，但他表示已向八達通公司提出反對。

智將

咁最後一期先拎嚟撘車 點罰好？

交通費唔撚係消費的一種？

電子卷可以變成oepay 啲錢？ 而家都唔明點運作

因為佢講撚明唔可以用喺交通但我唔知佢點執行

巴膠遊車河都唔得

入左錢再退左張八達通又點

我以為八達通咁大工程搞到識實時分消費類別同實時deny transaction

點知原來諗住靠事後check 同罰

咁搞姐係有排都未拍板

alipay而家都搭到黨鐵
ban埋佢啦

Agger

個政府真係搞乜都柒

我要嘟入閘再入去嘟7仔係咪唔撚俾先

八達通做唔到實時

轉返oepay得唔得

花埋啲精力去啲無謂野上面

係咪大家都諗到用果2500買八達通卡

好易搞，佢可以check你張卡入面仲有冇「消費券」，有就唔俾退/最多退按金50

咁佢真係含得

咁用八達通買機票得唔得

強制注銷你張發達通
餘額不作退款

乜撚野較大交通消費
有冇錢派咪又係咁搭
廢老遊車河?

我買機票係咪交通工具?

搭車都唔撚比
屌你老母垃圾政府

市民交稅又可唔可以限住個19政府點用？

係，所以唔得

既然八達通嘅技術咁唔掂，唯有踢走佢。

等睇八達通花式自殺

踢走八仔，引入huawei pay

1000,豪俾你

真
其實呢個反而要有

懲罰機制

而家Ali pay都可以拎黎搭車wow

咁又點計？

消費卷 消費卷 乜車費唔叫消費？咁難度係免費？比錢又唔比 比卷連座車都唔得 咁你比黎做乜柒

某d巴士都好似有

政治任務，讓位比Alipay

連登仔難以分辨券同卷

派錢比人都要管你洗係邊 不如唔好派啦on99

source

我建議出多張"九達通"專俾人用消費卷,上限仲要5000

解決晒所有問題

你同信報講

巴膠一日玩撚哂2500

靜啦、有咩玩法，等派彩日先講啦！
咁早講、棧教精班天才玩封殺！

咁撚煩, 唔拎了, 5千蚊炒日美股都賺到

八達通張卡邊有咁多位

felica 最大先得6.4 kb memory

我估政府會逼八達通公司開發張專用八達通
市民要獨立申請返張，專用黎買野先可以扣消費額

呢個就係民主社會/立法會/市民本身就要有既權力
不過依家改玩極權政府 所以無
個政府變左私營機構

咩叫大額交通消費

你啲紀錄晨早上咗佢server啦

咪係
如果唔當，咁政府不如立例交通工具唔收錢

支那boc pay佢哋都唔搵啦

點撚樣呀又要我消費 又唔撚比我搭車 消你老母臭閪咩 做唔到你派百佳優惠劵算撚柒數

屌，咁啫係唔知人地舊錢會點撚用啦
咁一早派5000落銀行咪一鳩樣

八達通行offline

2少其實唔識可以出少句聲
Blockchain 都有既時代，
唔通將“交通”opt out 都唔識咩

我張卡，1k係自己1k係政府派 你點分係邊1k用係交通

窮到無錢搭車班友點消費？

就算遊巴士河都未必可能一日洗$2500
除非24小時内來回機場N轉

搞咁撚多嘢，轉做現金最實際

....即係會有人因為消費劵瘋狂搭車？

on9

弱智公司

亂up，點會分唔到邊啲係交通費。on9。點罰呀？搭車都罰？on9。政府錢，罰唔罰，點罰，咪又係政府話事。你不如話用支付寶wechat pay 係網站買嘢會被拉。
大陸支付工具PR五毛🐶

基本法話可以否決財政預算案
然後而家話35+違法

一個站落一次

唔可以按公司黎分明 九巴 黨鐵 新巴 咁樣

Ali wechat 呢啲就限到，八達通限唔到，夠疆就唔好俾人買到八達通

我坐的士唔得嘅?

剩係當月車費都唔只 $500，仲要每期都 $500 $500 咁出

可惜d人都重要交稅支助e個私營機構運作

痴線, 正常申請都係用用開果張8達通申請嫁啦
唔通叫我果期唔好用8達通搭車呀

八仔自己認喎

唔出街點消費

不如只限指定商戶可用吖笨！

ALIPAY都可以搭車

準備坐1000蚊的士

黑社會搶錢濟自己友

邊個智障諗消費券唔可以用係交通費呢條橋出黎

講咁多嘢係咪想將消費卷放落安心出行
要市民用安心出行先用到消費卷

派得個五千蚊
又要攪呢樣攪個樣
呢個政府唔食屎都無撚用

重記得早兩年個個咩睇人去決定派幾多錢 個個計劃
已經攪到一獲粥
又支出驚人 都唔撚識吸取教訓

呢個垃圾政府已經唔係唔幫市民
係直頭同市民對抗
諗埋屎橋都係為難市民
使市民難受

直接派錢咪算係都要搞咁多嘢

佢地邊有腦同人對抗根本就係又蠢又廢

忠誠的廢物唔係浪得虛名

Citibank 八仔個個月都數緊“交通”費，至於點即時sort 問alipay ，舊技術已經4年

上門拉人

屌你 原來唔撚搭得車點用啊on9政府 日日去百佳買飯盒益誠哥？

講真
擺到明有幾複雜就要搞到有幾複雜
咁先有藉口比中間既天價行政費
反正政府只係想要用錢做好睇條數 洗落邊個都一樣

講真 最簡單派錢
好啦當政府真係想你地用左佢，最簡單就係派5000 prepaid Visa card
有易行既唔做係到玩d咁煩既野

我都有d奇怪 咁依家交通津貼又做到

佢有懲罰機制你就唔好轉去oepay la

弱智波:税單見

如發現市民在領取首期消費券後有較大的交通消費
邊撚個會因為派$5000搭貴啲車？姐係原本搭開巴士$6一程因為你派$5000就豪啲搭小巴$9一程咁？

BTW.....
Tap&Go 可否scan 非實體QR code 俾錢??
(eg. 圖../ 網頁/.......etc)

東鐵改搭頭等

八達通個app 都有分唔同Segment 啦，要opt out 有幾難？ 同埋最難理解係點解唔in scope?

將條例做到有咁模糊得咁模糊
咁先可以變成人治
我睇你唔順眼就下一轉唔派錢俾你，然後話你犯咗規

屌⋯⋯搞啲野都咁柒煩
唔派現金就算啦 限住點用同用法 都戇撚尻

癡線
平時資金靈活運用間中轉入oepay
我點知卡入面d錢邊部分屬於消費券

8達通食左你舊錢fat fat

而家交通補貼咪分到你用緊咩交通
點會分唔到呀

講到尾佢都係想證明 支那寶同WE7先係最適合嘅工具
ban ban下就會得番依兩個option

越聽越R頭

田北辰：
日日上車司機就車我返公司 不理解為何市民要消費在交通

oepay 有冇得直接買野？例如電器

淨係用過黎增值

仆街政府，一個月一千幾百車費都唔撚俾用

因為電子卷啲錢唔可以當現金/撈埋而家啲錢用？

其實啲錢點洗關你撚事咩

攞嚟搭車, 咪又俾番政府, 又唔撚滿意, 扮乜撚啫

咁唔叫巴士河，叫巴士「站」河

沙頭角個墳場

香港人錢
香港人人土地
香港人議員
竟然話要考慮深圳意見

根本迫人用支付寶 微信錢包

佢鐘意話係咪係囉

買機票都唔得？屌

派嗰少少錢搞到咁複雜......

其實跟而家交通津貼用預付方式俾左就分到, 不過用呢個mode一定俾人屌死

大部份八仔仲係行緊offline mode
的確會分到 但唔會deny到

市民俾左錢先vs政府入左錢入八達通先

我諗到既八達通消費卷就只能夠係市民先俾錢後用機報銷

屌你定母現兜兜派現金最實際

你太睇得起大支野，apple pay 都要搞三年啦

白馬非馬

唔識買月票

佢一定唔知八達通有交通津貼拎

啲廢老除左8達通
乜柒野電子比錢方式都唔撚識

呢個垃圾政府得返啲廢老藍絲支持

如果連電子消費卷都唔撚方便佢地

政府真係放棄埋啲廢老

講就天花龍鳳
做就庸庸碌碌

算撚柒鳩數啦

搭車有咩問題呀, 屌你老母

交通津貼要你俾左錢先再claim返, 無得退現金, 變相八達通可以賺2次錢

e.g. 你用八達通買左包VLT, 扣左$8, 去交通津貼機可以係你個ac即時過返$8 入你張卡, 如果你想轉返現金,就要經oepay過去銀行, 唔折現你再用八達通消費就會食多次呢$8既手續費, 變相都係增加左消費

如果手機版smart octopus可能可以分account扣數, 但實體卡咁撚多pos機都係offline唔知佢點update個系統

咁呢部又用唔用得

信報都係寫券

相信最後淨係俾用支那寶同we7pay

犯撚咗國安啦

支那寶夠可以坐黨鐵

又制造矛盾轉移，直接出現金啦dllm

啲巴士可以收埋visa/master添

告詐騙

佢要限乜限乜，八達通技術上根本做唔到
佢入圍只係陪跑做樣俾香港人
佢啲要求得alipay 同wechat 果種log 晒你交易資料，又centralize 晒所有data 果種電子交易先得
假如payme 唔入圍，已經幾肯定又係送中app 先做到

消費券有懲罰機制, 香港重唔領先全球

拎完倒落海都好，唔好留比政府

買飛唔搭得唔得

林奠鑊鑊都係柒事柒辦

好正，用嚟刺激消費嘅消費券居然有獎罰制度，仲要係因為用嚟搭車，越弱智嘅政策我越支持

星期六日想去行街？不了費事交通費使多咗要被懲罰

搞咁多花臣野不如簡單d憑id 去就近民政署領實體消費券啦

搵的士師機開著個收費錶係咁跳走去用八逹通比錢咪好過引

問題係八達通行offline做唔到實時
拍嗰下應該冇得deny transaction

我得一張八達通
佢玩 deny transaction 我咪唔撚使搭車 ?

中間有入過錢咁點？
佢識得分邊啲錢係政府俾，邊啲係我入咩？
onL79

明明用返舊年派10000蚊個系統派現金就得
你又唔洗煩起個舊野我又快D收到錢,大家開心

港共係要搵野嚟搞走去派消費券又限呢樣嗰樣

交橋費隧道費又點計？

由北辰

已經要求地鐵
成人半價
長者及學生免費

再推前啲
明明薯片個派錢仲簡單，慳返行政費
係都要搞個新而家又玩新嘢又要洗多筆
你話唔撚係洗錢貪污冇人信

佢唔想啲人儲低